# اوبونتو ۱۸.۰۴ LTS، با Xorg منشتر خواهد شد!

کنونیکال می‌گوید دلایل اصلی این بازگشت و چرخش، پایداری و قابل اطمینان بودن Xorg است.

غافلگیر شدید؟ بهت زده شدید؟  
نباشید،این مسئله مهمی نیست، درواقع میشد منتظرش بود.

این مطلب بصورت تقریبی، ترجمه شده‌ی مطلب منشتر شده در سایت [OMG! Ubuntu!](http://www.omgubuntu.co.uk/) هستش.

**اوبونتو 18.04 LTS از Xorg استفاده خواهد کرد  
**هنگامی که تیم اوبونتو، Wayland را در اوبونتو 17.10 به عنوان Display Server پیشفرض تغییر داد، اعلام کرده بودند ممکن است در نگارش اوبونتو 18.04، Display Server پیش‌فرض را به Xorg بازگرداند؛ زیرا این نگارش LTS\(پشتیبانی طولانی مدت\) است. و لعنت بهشون، این کار رو انجام دادن!

کنونیکال نگارش‌های پشتیبانی طولانی مدت اوبونتو را تا ۵سال پشتیبانی می‌کند. بروزرسانی‌های کنونیکال شامل بروزرسانی امنیتی، رفع اشکالات و غیره است.  
همچنین نگارش LTS نسبت به سایر نگارش‌ها بسیار گسترده‌تر است و ده‌ها میلیون نفر از آن استفاده می‌کنند.

در اواخر سال جاری و با انتشار نگارش 17.10، کنونیکال در اوبونتو تغییراتی داد. از پر سر و صدا‌ترین این تغییرات،‌ تغییر میزکار پیشفرض از Unity به Gnome و تغییر Display Server از Xorg به Wayland بود.

Canonical می گوید که "باید مطمئن باشند" که نسخه بعدی اوبونتو برای همه کاربران و نیازهای آنها کار می‌کند - و در این مرحله به این معنی نیست که به طور پیش فرض از Wayland استفاده نکنید.



> اگر از Wayland استفاده میکنید و میخواهید از آن در LTS 18.04 استفاده کنید، شما کاملا میتوانید این کار رو بکنید!

  
**Xorg مزایای خاصی دارد**  
با وجودی که این تکنولوژی ممکن است کمی تاریخی باشد و مطمئنا با توجه به حساسیت‌های امنیتی مدرن، اوبونتو 18.04 LTS تصمیم به استفاده از Xorg به طور پیش فرض دارد که دارای چندین نکته‌ی مثبت است.

همچنین به این معنی است که برخی از ویژگی های پیشرفته، مانند اشتراک گذاری صفحه در اسکایپ، Google Hangouts و برنامه های مشابه و کنترل از راه دور دسکتاپ با استفاده از RDP و VNC - یک ویژگی حیاتی برای بسیاری از کاربران سازمانی - قابل اعتماد کار می کند و احتمال از کار افتادنشان کم است.

یا برای کسانی که کارت گرافیک عالی و گرانقیمت دارند تجربه بهتری ارائه می‌کند و اجازه میدهد بهتر از دستگاه‌های خود استفاده کنند.

Wayland در حال تلاش برای پشتیبانی از تمام ویژگی‌های ذکر شده در بالا است، اما آنها در حالت‌های مختلف توسعه به اندازه‌ی کافی برای نگراش LTS آماده نیستند.



**هراس نداشته باشید - Wayland نصب خواهد بود  
**اگر شما در حال حاضر از Wayland در اوبونتو استفاده می‌کنید و می‌خواهید برای استفاده از Wayland در هنگام به روزرسانی به اوبونتو 18.04 LTS در بهار استفاده کنید، شما کاملا می‌توانید این کار رو بکنید!

Wayland از پیش نصب شده است، میتونید هنگام ورود به نشست آن را استفاده کنید. اما در نصب تازه Xorg نشست پیش‌فرض خواهد بود.

این امر اطمینان حاصل خواهد کرد که تجربه اوبونتو تا حد امکان پایدار است و کانونیکال می‌گوید که می تواند «قابلیت هایی را فراهم کند که \[کاربران\] انتظار داشته باشند» - یعنی Xorg بهترین انتخاب است.



